憎人富貴厭人貧就係香港人既縮寫

唔可以人地好過你，人地衰過你就加多兩腳
一沉就百踩，明明唔關自己事又要諸事八卦去理
好似咩都關你事咁，以為自己好叻
又鍾意認屎認屁去Show off自己
要喺人面前特顯自己既存在感，表演一番

以為自己係香港人就高人一等
天神族上身係到未審先判
咩都睇個表面就以為自己看透天下
靜係識得耳濡目染
一個人話咩就全部係到跟風做應聲蟲
知道咗自己跟車太貼又當冇事發生

成日係到怨天怨地成個怨婦咁樣
咩都係人地既錯，靜係識話人點唔好點衰
其實自己咪又係咁，可能仲衰過人地
又唔知道咩叫禮貌
講句對唔住，唔好意思好似要你條命
但問候人父母全家就Rap到Mc Jin咁

大懶蟲咩都唔做要人幫你做
好似個個都係皇帝病公主病咁
人地憑咩同你做野
星期六日出街見到唔少就係咁
食飯買野都係俾少少錢就點到啲員工狗咁
又貪心鍾意R Discount
唔係就少少事都玩投訴

明明以前都唔係咁樣
人同人之間變得好冷漠
你又永遠唔會知道呢個人心裡面係點樣
咩都係利字當頭
有Jetso就係你面前成隻狗，又哥前哥後咁叫你
冇呢就So都唔So你，好似唔識你咁
挨...點解個香港會變成咁

其實一直都係咁樣，係你成長左所以先發覺到社會既現實

香港不嬲係咁撚樣
睇唔透先係傻閪
你要講人情味番去漁村果陣就有

我留名見証此帖上熱門，之後大家又準時返工

香港人根本深深存在著蝗的特質，所以冇事嘅，反正冇期望冇失望

咪就係有你呢種人囉
阿爸阿媽唔識教
學校老師Hea教
自己係到一大堆藉口
香港真係多得你地唔少

憎人富貴厭人貪 7隻字

香港人 3隻字

邊撚個先係縮寫啊

有料嘅人從來都係收收埋埋
垃圾先至咁撚多嗲

香港人縮影，連登仔核心價值

香港人一向神聖高尚
你講嗰d全部大陸人嚟
就算係香港人都係因為俾蝗蟲溝淡
你係五毛踩港撚

寫照同縮寫會分無？

我係五毛嘅話你一定係蝗或者大陸人
自己唔識反省自己
仲好意思左推右推
太極練到第幾段呀

四句一個論點都無

我曲線